# 課題2.1: オンラインリソースの確認

**kubernetes.io の確認**

Kubernetes のように急速に変化するプロジェクトの場合、常に最新のアップデート情報を把握していることが重要です。最新のバージョンについてのドキュメントは https://kubernetes.io/ で確認できます。

**1. ブラウザを開き、https://kubernetes.io/ というサイトを開きましょう。**

**2. 右上のドロップダウンメニューから利用可能なバージョンを確認します。v1.25 のように表示されているはずです。**

**3. 画面の一番上に表示されているDocumentation リンクを選択します。その目次のリンクを利用すると、ページ移動が簡単になります。**

**4. 時間の許す範囲で、SETUP、CONCEPTS、TASKS のようなサブページを開いてみて、レイアウトに慣れておきましょう。**

**Kubernetes のイシュー追跡**

毎日、数千人がKubernetes プロジェクトに取り組んでいます。それだけ多くの人が同時に作業をしているため、不具合情報の共有ができるリソースが整っています。ソースコードの確認、機能とイシューの追跡は github.com でできます。

**1. ブラウザで https://github.com/kubernetes/kubernetes/ を開きます。これがメインページです。**

**2. さまざまなサブディレクトリをクリックし、記載されている基本情報を見ておきましょう。**

**3. URL を https://github.com/kubernetes/kubernetes/issues に更新します。一連のイシュー、機能追加リクエスト、サポートのやり取りなどが表示されるはずです。**

**4. 検索ボックスには is:issue is:open のような、検索結果を絞るための条件が既に見えるはずです。is:issue is:open label:kind/bug という風
に絞り込む条件を追加してからEnter を押します。**

**5. バグが最新のものから順に表示されているはずです。イシュー一覧の上には、著者、レーベル、プロジェクト、マイルストーン、担当者で検索結果を絞ることができるメニューバーがあります。これらの絞り込みの条件に軽く目を通しておきましょう。**

**6. 特定の検索結果を除外したい場合もあるでしょう。is:issue is:open -label:kind/bug となるようにLabel の頭にマイナス記号を追加して、もう一度URL を更新します。今度は、バグレポート以外が表示されたはずです。**

以上
